鴻海頻爆大裁員 富士康人資曝工廠慘況

蘋果傳出全面縮減3款iPhone新機訂單，主要代工廠鴻海首當其衝，日媒披露年底裁員目標上看10萬人。近日有鴻海旗下富士康工廠的人資在網路發文，感嘆大環境不好裁員潮來臨，工廠的現狀就是「產能太高但需求太少」，以往生產旺季，每天最多加班7個小時，現在加班2小時都得大家輪著來，工資更是慘不忍睹。

綜合陸媒報導，富士康工廠的人資在網路PO文指出，工廠原來有7個事業部，現在已經裁掉4個，只剩下3個，跟工廠有合作協定的學校，也被陸續解約了好幾個。

富士康人資發文後，不少在富士康打過工的網友紛紛留言，有人直言，「我們這邊工廠這個月早就沒加班了，現在上4休3，獎金肯定是沒指望了，上個月也才賺2000元人民幣。」

《華爾街日報》先前報導，富士康過去在iPhone生產高峰期通常有加班，加班是許多工人的重要收入來源，但因蘋果新iPhone買氣不如預期，在工廠縮減加班時數後，數千名工人自願提早離開。

新iPhone買氣冷清，除鴻海旗下富士康取消周末工人加班外，代理生產iPhone玻璃螢幕的伯恩光學也爆出裁員8千人，偉創力塑膠則傳出分批放假消息。

加班又屌人血汗

出埋d垃圾機又想呃人一筆
賣得好先奇

蘋果市值太高累事，要靠加價黎保持盈利率。
變左愈黎愈少人買得起

原來加班都叫需求太少
加班幾個鐘先叫需求正常
中國人

中國人愛國 轉哂用華為啊嘛

對付美國佬就要咁嫁啦...

中國應該禁賣IPHONE
睇下邊個死